中國駐美大使崔天凱：會談對話有建設性 兩國可以在氣候議題上合作 有分歧可多溝通

美中外交高層對話結束，欠缺實質成果，但中國牆內愛國網民將焦點集中在中共中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪對美國官員放話「中國人不吃這一套！」上，認為中國已經「站起來」。不過出席對話的中國駐美大使崔天凱則在牆外的推特發文表示，這次會面雙方「坦率」，中美兩國有很多分歧，但未來可多作溝通，又重提兩國可以在氣候議題上合作。

崔天凱的推特未像中國外交部發言人華春瑩一樣瘋狂轉貼楊潔篪和外長王毅在美中會談的談話，他在台灣時間今日（3/21）早上的3小時內連推4文，表示自己已返回華府，他認為這次中美高層對話坦率、具建設性和有益，中美在很多方面都有分歧，未來更需要進行有效的交流，強調越多互相尊重和理解，就越能夠互惠互利。

另一則推文中，崔天凱附上在飛機上高空拍攝的照片，指出中美可以就全球暖化等議題合作。他又轉載美國前國務卿季辛吉昨日（3/20）在中國發展高層論壇經濟峰會時發言，指在科技現代化、經濟全球化情況下，中美需要緊密合作，因為世界的和平與繁榮，取決於中美之間的理解。

不過，崔天凱在牆外和牆內的發言態度迥異。他在會談前接受中國媒體聯合訪問時曾說，美國國務卿布林肯在美中會談前先訪問日、韓等國，「就像有的人一個人走夜路會唱歌給自己壯膽，其實沒有多大用處」，似乎也逐漸出現「戰狼」姿態。 （國際中心／綜合外電報導）

坦率咁屌柒你丫嘛

坦率地發神經

兩邊都係度造緊戲
扮乜

呢啲先係真外交